\section{Hướng phát triển}

Mặc dù hệ thống đã đạt được những kết quả nhất định, tuy nhiên vẫn còn một số hạn chế cần được cải thiện trong tương lai. Một số hướng phát triển có thể được đề xuất như sau:

\begin{itemize}
    \item Nâng cấp và tối ưu thuật toán lộ trình để xử lý tốt hơn với tập dữ liệu lớn và điều kiện giao thông thay đổi theo thời gian thực.
    \item Tích hợp bản đồ và định vị thời gian thực nhằm hỗ trợ theo dõi vị trí đơn hàng chính xác hơn.
    \item Mở rộng hệ thống thông báo để hỗ trợ đa nền tảng và tăng khả năng tương tác với người dùng.
    \item Hoàn thiện hệ thống giám sát, logging và phân tích dữ liệu nhằm hỗ trợ quản lý và ra quyết định hiệu quả hơn.
    \item Triển khai hệ thống trên môi trường cloud nhằm tăng khả năng mở rộng và tính sẵn sàng của hệ thống.
\end{itemize}


\addcontentsline{toc}{section}{\textbf{TÀI LIỆU THAM KHẢO}}

\begin{thebibliography}{99}

\bibitem{bowersox}
Bowersox, D. J., Closs, D. J., \& Cooper, M. B. (2013).
\textit{Supply Chain Logistics Management}.
McGraw-Hill Education.

\bibitem{chopra}
Chopra, S., \& Meindl, P. (2016).
\textit{Supply Chain Management: Strategy, Planning, and Operation}.
Pearson Education.

\bibitem{toth}
Toth, P., \& Vigo, D. (2014).
\textit{Vehicle Routing: Problems, Methods, and Applications}.
SIAM.

\bibitem{dantzig}
Dantzig, G. B., \& Ramser, J. H. (1959).
The Truck Dispatching Problem.
\textit{Management Science}, 6(1), 80--91.

\bibitem{laporte}
Laporte, G. (1992).
The Vehicle Routing Problem: An Overview of Exact and Approximate Algorithms.
\textit{European Journal of Operational Research}, 59(3), 345--358.

\bibitem{pressman}
Pressman, R. S., \& Maxim, B. R. (2019).
\textit{Software Engineering: A Practitioner’s Approach}.
McGraw-Hill Education.

\bibitem{somerville}
Somerville, I. (2016).
\textit{Software Engineering}.
Pearson Education.

\bibitem{database}
Silberschatz, A., Korth, H. F., \& Sudarshan, S. (2019).
\textit{Database System Concepts}.
McGraw-Hill Education.


\end{thebibliography}

\clearpage
\appendix

\clearpage
\begin{center}
    \bfseries\Large PHỤ LỤC
\end{center}

\vspace{1em}

\addcontentsline{toc}{section}{PHỤ LỤC}

\renewcommand{\thesubsection}{A.\arabic{subsection}}
\setcounter{subsection}{0}

\subsection{Link video demo sản phẩm}
Demo trực tuyến của hệ thống được triển khai tại địa chỉ sau:

\begin{itemize}
    \item \textbf{Demo sản phẩm:}
    \href{https://drive.google.com/drive/folders/1K4XWEbJvLwULvHrQ5L8Dv7Vio9uG5nH7?usp=sharing}{https://drive.google.com/drive/folders/1K4XWEbJvLwULvHrQ5L8Dv7Vio9uG5nH7?usp=sharing}
\end{itemize}

\subsection{Liên kết mã nguồn}
Toàn bộ mã nguồn của hệ thống được quản lý và lưu trữ trên GitHub:

\begin{itemize}
    \item \textbf{Repository GitHub Backend}
    \href{https://github.com/LeKhang-cn22h/BE-delivery-driver.git}{https://github.com/LeKhang-cn22h/BE-delivery-driver.git}
\end{itemize}

\begin{itemize}
    \item \textbf{Repository GitHub Frontend web}
    \href{https://github.com/hohuynhnhu/DeliveryDriver-Web.git}{https://github.com/hohuynhnhu/DeliveryDriver-Web.git}
\end{itemize}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Repository GitHub Frontend app mobile}
    \href{https://github.com/LeKhang-cn22h/FE-mobile-delivery-driver.git}{https://github.com/LeKhang-cn22h/FE-mobile-delivery-driver.git}
\end{itemize}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Repository GitHub Latex}
    \href{https://github.com/hohuynhnhu/DeliveryDriver-LaTex.git}{https://github.com/hohuynhnhu/DeliveryDriver-LaTex.git}
\end{itemize}

\clearpage

\begin{center}
  {\bfseries\fontsize{14pt}{16pt}\selectfont
  MỨC ĐỘ ĐÓNG GÓP CỦA THÀNH VIÊN TRONG NHÓM\par}
\end{center}

\vspace{0.5cm} % khoảng cách dưới tiêu đề
\begin{table}[H]
    \centering
    \renewcommand{\arraystretch}{1.3}
    \setlength{\tabcolsep}{6pt}
    \caption{Phân công công việc các thành viên trong nhóm}

    \begin{tabular}{|c|p{4cm}|p{9cm}|}
        \hline
        \textbf{TT} &
        \textbf{Họ và tên thành viên} &
        \textbf{Nội dung công việc đảm nhiệm} \\
        \hline

        1 & Lê Tuấn Khang &
        Frontend Web:
        \begin{itemize}
            \item Kết nối backend (xác thực, hồ sơ)
            \item Đặt hàng và xử lý đơn hàng
        \end{itemize} \\ \hline

        2 & Hồ Huỳnh Nhu &
        Frontend Web:
        \begin{itemize}
            \item Giao diện xử lý khẩn cấp
            \item Phân tích 
            \item Mã hóa địa chỉ
            \item Sửa lỗi giao diện đặt hàng
            \item 
        \end{itemize}
        Backend:
        \begin{itemize}
            \item Xây dựng service đặt đơn 
            \item Xây dựng service phân tích và gợi ý tuyến đường
            \item Xây dựng xử lý đơn khẩn cấp
            \item Kafka, MinIO, tính toán chỉ số dữ liệu
        \end{itemize}
        LaTeX:
        \begin{itemize}
            \item Dựng project, chỉnh format, vẽ kiến trúc hệ thống
        \end{itemize} \\ \hline

        3 & Phạm Ngọc Diễm My &  \\ \hline
        4 & Nguyễn Huỳnh Tường Vi &  \\ \hline
        5 & Huỳnh Sĩ Nguyên &  \\ \hline
        6 & Trương Thục Trinh &  \\ \hline
        7 & Nguyễn Hoàng Uyển Nhi &
        Frontend App:
        \begin{itemize}
            \item Hiển thị bản đồ (Map)
            \item Hiển thị vị trí shipper theo thời gian thực
            \item Định vị và theo dõi vị trí shipper
            \item Vẽ polyline cơ bản cho tuyến đường
        \end{itemize}
        LaTeX:
        \begin{itemize}
            \item Vẽ class diagram WebSocket
            \item Vẽ class diagram Routing Service
            \item Vẽ các sơ đồ liên quan đến tối ưu hoá phân bổ lịch trình
        \end{itemize} \\ \hline
    \end{tabular}
\end{table}






